---
license: "by-nc-sa"
author: Franck Chambon
hide:
    - navigation
    - toc
title: Collage de mots
tags:
    - string
difficulty: 140
---



Un logiciel de reconnaissance vocale donne la liste des mots d'un candidat hésitant, il y a de nombreux « heu » que l'on souhaite supprimer de son discours.

Écrire une fonction `supprimeuh`

- qui prend en paramètre `mots` : une liste de mots qui sont des chaines de caractères (non vides) uniquement composées de lettres minuscules,
- et qui **renvoie** le discours sous forme d'une seule chaine de caractères qui ne contient plus les mots `#!py "heu"` de la liste. Les mots seront séparés par une seule espace. Il n'y aura pas d'espace ni au début, ni à la fin du discours.

???+ warning "Contraintes"

    On n'utilisera pas `#!py join`, ni `#!py print` dans cet exercice.

???+ example "Exemples"

    ```pycon title=""
    >>> supprimheu(["je", "heu", "vais", "coder", "heu", "la", "fonction", "supprimheu"])
    'je vais coder la fonction supprimheu'
    >>> supprimheu(["c", "est", "facile"])
    'c est facile'
    ```

{{ IDE('exo', SANS=".join") }}

